on9學校on9校規，禁止同學以零食代替午飯

老師心聲
21 小時 ·
#1709982
"訓導工作應該係whole school approach全校參與的
上星期某日留校午膳時
門外對講機傳來領袖生對訓導主任的呼喚
但訓導主任外出午膳，人不在
學生從教員室門上玻璃見到我
於是呼召我出去
唯有丟下吃了一小半的飯盒
原來事情緊急
連我這個非訓導老師也被要求拔刀相助
有個六呎高的學生為了紀律問題
正在毆打一個小個子領袖生
我衝落去時已有兩名女同事拉開兩人
我唯有拉開大個子
其他兩位女同事也很醒目
立馬照料受傷同學的傷勢
大個子很激動
不能剛克，唯有柔克
先要求他深呼吸十數下，平伏情緒
再著他入洗手間洗臉，冷靜下來
最後先讓他吃了飯再說
十分鐘後召他出課室
單對單man's talk
原來領袖生按訓導主任指示
不止一次阻止同學以零食代替午飯
同學當然抵賴沒有聽到相關訓示
於是以老師身份作證聽過這新規定
並一再重申，更要求學生確認收到訊息
同學當然認錯
接著問為何出手打人
「一時衝動出了手
便索性唔收手係咁打囉
打一鎚是罰打十鎚也是罰」
唯有告訴他這樣下去只會小事化大
泥足越踩越深，最後不能自拔
正好領袖生及時出現(事前我和他商量好)
在我搭著犯事同學膊頭下
領袖生解釋了自己的執法立場
並承認語氣和態度有改善空間
最後雙方互相道歉
在我要求下握了手
協議記了個缺點(本來應該是小過或大過)
我想說如果那次代堂老師第一時間阻止學生玩魚蝦蟹
要受罰同學的數目會減少
如果這次非訓導老師硬說「我唔係訓導老師，同學打交唔關我事」
那可能最終要召喚救傷車和報警
有人要瞓醫院
有人恨錯難翻
所以訓導工作個個老師有責
「不是訓導老師」只是推卸責任的藉口"
---
留言:
STEM 服務:
培養學生抗逆能力:

香港學校係培養社會啲僕人

便索性唔收手係咁打囉
打一鎚是罰打十鎚也是罰

同D大陸車禍一定要車死人既LOGIC一樣

首先，領袖生當自己係警察對同學呼呼喝喝仲抛老師出黎狐假虎威。對本來可以隻眼開隻眼閉的野認真執行。

可能平時威慣，冇諗過有人反抗，激怒左個唔怕罰既，咪比人打到仆街。

打一拳係罰，打十拳都係罰。

講真，單睇呢單野，打左一拳就算數，等訓導番黎，一定記大過，仲要比人串等陣就知味道。

但打左十幾拳，事情複雜左，加插左好多外人黎管，訓導同班所謂領袖生冇咁容易自己控制曬成件事，處理不當，以上面果位老師的性格一定搞大（愈有原則，愈有性格）。

結果就係只係記缺點了事，雙方認錯。果位比人打既都驚左條暴力狂。

學校真係社會縮影，香港有好多法例，但都有好多灰色地帶唔會執法。大家自律唔搞大，咁每一日市照開，馬照跑，相安無事。

利申，最hea的風紀

中學雞上連登了

分析得好
根本班垃圾教畜就係欺善怕惡
垃圾prefect蝦蝦霸霸

我以前果時d人都唔會理prefect，我最鐘意撚班低form。叫佢罰企真係企

prefect跟本垃圾
成日當自己係人民公僕
成日想討好老師
最尾一個都入唔撚到大學 小息走去當更 真係on9 到震

社會縮影

我果屆班風紀team除左我真係冇人讀到u

on9

Prefect都要怕？
表示當Prefect無到
老師做靠山
怕都無怕過